{\begin{otherlanguage}{ngerman}
  \begin{maketitle}
    \begin{center}
      \vspace*{\fill}
      \vspace*{\fill}
      \vspace*{\fill}
      {\huge\textsf{\textbf{\thetitle}}}
      \vfill
      \vfill
      \Large Masterarbeit \normalsize \\[5pt]
      \normalsize zur Erlangung des akademischen Grades \\[5pt]
      \Large Master of Science in Physik \\[20pt]
      \normalsize vorgelegt von \\[5pt]
      \Large Ismo Teuri Wilhelmi Toijala \\[5pt]
      \normalsize geboren in Vantaa, Finnland \\
      \vspace{25pt}
      \normalsize
      Lehrstuhl für Theoretische Physik IV \\
      Fakultät Physik \\
      Technische Universität Dortmund \\
      2015
      \vspace*{\fill}
      \vspace*{\fill}
    \end{center}
  \end{maketitle}

  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{\fill}
  \noindent
  1. Gutachter: Prof. Dr. Gudrun Hiller \\
  2. Gutachter: Prof. Dr. Heinrich Päs

  \vspace*{22pt}
  \noindent
  Datum des Einreichens der Arbeit: 2015-09-30
\end{otherlanguage}}

\vspace*{22pt}
\begin{center}
  \begin{minipage}{\textwidth-10em-4em}
    \doclicenseLongText%
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{10em}
    \doclicenseImage%
  \end{minipage}
\end{center}
\newpage

\input{thesis/abstract.tex}

\tableofcontents
\label{contents}
